\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В настоящее время обработка текстов на естественном языке является одной из
самых востребованных областей как теоретических исследований, так и
практических разработок. Эта область включает в себя постановку и решения целого набора
взаимосвязанных задач таких как анализ речи, анализ текста, а также ряд других задач.

В данной работе будут рассмотрены две важные задачи в области обработки текстов на естественном языке:
классификация текстов \cite{Voron}, определения семантической близости \cite{Speech and Language Processing}.

Задача поиска схожих по тематике проектов на естественном языке может рассматриваться как комбинация 
задачи определения тематики проекта (классификация) и задачи определения семантической близости проектов, с использованием этих тем. 
К обеим задачам применимы методы машинного обучения (англ. machine learning) \cite{Bishop}.

Объектом исследования в данной работе выступают математические модели проектов,
построенные с использованием векторного представления слов
типа Word2Vec \cite{word2vec}.
Предметом исследования является анализ возможности и оценка
эффективности решения поставленной задачи с использованием таких моделей.
Следует отметить, что
изначально модель Word2Vec разрабатывалась для решения других задач,
а именно, задачи определения
семантической близости слов (англ. word
similarity tasks) и задачи поиска аналогий (англ.  word analogy task).

Работа состоит из введения, основной части, заключения.

В первой главе описывается постановка задачи и инструменты, которые помогут решить данную задачу, такие как: 
EMD (англ. Earth Moving Distance)\cite{emd}, LSTM (англ. Long short-term memory)\cite{lstm}. Далее 
приводятся способы построения классификации тематик на основе их статистики совместной встречаемости. 
Результат такой классификации - дерево рубрик.
Вторая глава посвящена посвящена планированию и описанию результатов проведенных эксперементов.
В заключении формулируются полученные результаты и описываются возможные направления дальнейшей работы.
